陶傑：當一切平靜下來，特區政府會配合展開更為精緻的清算

香港在國際上的一張名片，航空安全和服務，最後聲譽所在。據說國泰航空與香港的命運一齊綑綁，榮辱與共，香港若沒頂，若將雞蛋都放在中國籃子裏，國泰也難有善終。

最初是兩名機師因年輕熱血，一個參與尚未過堂檢控的「暴動」行為，另一個只在廣播中做了「旅遊大使」，向來訪香港的遊客加了幾句就香港形勢背景的「說明」，並祝願香港「加油」。

若以林鄭強調之「法治」原則：一個尚未定罪，一天依然無罪，這位機師最多停職；另一個是突破了機師宣佈着陸的講稿台詞，為外國遊客介紹香港社會現狀，「香港人加油」，完全中性，即使不予獎勵，口頭警誡即可。

但除了兩個機師，還加上在社交媒體放工後就問題發表言論的地勤和服務人員。這一點就不只是一家公司，就是預示香港未來陷於一場清算大風暴。

即使在社交媒體對示威表示支持，對「前線」衝擊人員表示同情，亦言論和思想自由。一個機師若在社交媒體表示，他剛讀完中國現代史，發現毛澤東當年打土豪分田地的井岡山的造反，是打倒帝國主義、兼實現馬克思主義的正確一步，也不等同他會下次駕駛國泰航機飛紐約時，會將飛機撞向白宮。

此一鏈接的誅心之論，不是香港的法治精神，更不是太古代表的英國文化。但英國人以貿易先行，一切以「妥協」為理由，向領空權和航權利益低頭屈服為實，亦為其民族本性。

但國泰如此解僱，明顯是向中方交出員工姓名及其網絡私隱，若國泰可開此先例，匯豐渣打、所有英資的會計行也可以。林鄭月娥聲稱「當局勢平靜下來，政府就會有真誠的對話」。事實卻是：當一切平靜下來，特區政府會配合展開更為精緻的清算。

若以航權和領空飛越權為威脅，中國可以更進一步：既然飛機師和空姐地勤有強烈的政治傾向，不能雇用，那麼國泰接載黃之鋒、羅冠聰去美國告御狀和讀書；接載肥佬黎去見副總統，一樣是為港獨反中份子提供交通支援。

以IT社會信託系統數據，更可向國泰提供數以十萬計、曾參加示威遊行的香港人名單及身分證號碼，下令國泰不准做這一大片市民的生意。若有拒絕，飛機不要飛進來，否則空軍升空，予以擊落。

一九五四年，國泰一架客機「空中霸王」，由曼谷飛香港，途經海南島三亞外的國際空域，未入中國領空，即遭中方解放軍以其為台灣轟炸機為理由，升空戰機，予以擊落。死者包括一名美國人及其兩名年幼子女，一個兩歲、一個四歲。

有此惡夢前科，國泰害怕了，亦令人同情。

水炮車2架深井往荃灣已到麗城
大批警察及旗手藏身警車之間
@1721

[長期置頂] [iOS/Android/PC/Mac] 香城online正式加入地圖功能

....

中肯

end game黎 無得退架啦

仲信政府？

佢睇通晒

如果輸咗
就算係普通市民
有得走好走

一貫作風

推，下一步唔比上機就係示威者，或者係網上寫過野既人。社區信用制度提早實行

陶生意思係：不要讓「一切平靜下來」？收到！

唔少大陸喱咁仇恨美國日本，咁呢兩個國家係咪都應該禁你班大陸喱機頭揸民航機飛越領空？

大陸成日義正辭嚴咁講啲莫名奇妙嘅道理，真係神憎鬼厭

佢意思係咪話唔輸得？

哇屌原來中國做過d咁既野

明啦大家

又中